成績究竟有幾重要？

有時唔知自己點解要為呢啲嘢迷茫
究竟成績要點先叫‘好’？GPA4.0? 月入十萬？
究竟人嘅貪心會去到邊到先止步？
一個簡單例子
見住測驗考試身邊嘅同學出貓
好心相勸，換嚟一句：
「做多咗啦你，遊戲規則都唔識？」
就係呢一句，我知大家道德價值觀唔同
於是同佢地漸行漸遠

攀比心態可能係人嘅天性
亦可能係一切唔公平嘅開端
好痛心亦好驚 我地未來嘅社會棟樑
就充斥住一班靠小手段上位嘅人
而老實人一直受住壓迫
可能你會覺得小手段都係靠自己本事
但喺佢地嘅心入面為嘅都只係名同利
因為道德根本對佢地已經唔係啲咩 咁仲唔夠醜惡咩？
初衷？一早已經一去不返

究竟之後有咩名同利可以令你地一次次去冒險？
可能係我真係唔識遊戲規則 我只係想做自己覺得啱嘅嘢
即使可能以後生活冇咁好 都唔想為咗目的而不擇手段
希望睇完會有人痛改前非 好多嘢都唔係小手段就過到骨
唔該尊重下人地嘅努力 尊重下自己

可能你地覺得我為咗呢啲嘢就開post好小學雞
竟然自己拎嚟煩 好低能
但凌晨嘅我竟然諗到訓唔到 想唔再做個旁觀者
我只係想講喺呢個世代繼續做正確嘅嘢好困難
即使換嚟嘅係冷眼看待 一聲譏笑
都唔好輕易被人同化 要有返屬於自己嘅批判思維
共勉之.

理得你成績咩 岀到黎你有幾多人工就代表你成敗
冇人會問你成績
但係有成績會容易成功姐
冇話成績唔好就一定失敗
利申 冇睇文

成績可以輸，志氣唔可以輸

啱 窮都要對得住天地良心

學校係社會嘅縮影
佢唔道德，你有冇諗過用更唔道德嘅手段對付佢
或者你有冇諗過自己又會慣咗唔道德，慣以為常呢？
出嚟社會做嘢，會見到更多更醜惡嘅事出現，點樣不立危牆下都係一個學問
又或者做返好自己就好了

我想用自己實力證明用道德手段都一樣可以成功
明白出嚟社會好多時變咗身不由己，你講得冇錯。
但就算比人話多事，都想令身邊嘅人懸崖勒馬

幾乎無可能
你覺得炒IPHONE道唔道德？咁黃牛呢？咁樓呢？
好多人包括我細個都會讓座，但社會功利主義，愈嚟愈多人唔讓座。
自己想讓就讓，唔想讓就唔好讓，但唔好要求人哋讓畀其他人。
同埋小道德要放諸海外成大道德都好難，無謂多想

不嬲都睇唔起出貓既人
幾廿歲人成個乞衣咁鬼鬼祟祟

過來人同你講 做得呢D野既人好打極有限
其實dse直到degree既課程
根本係易 講難既人只係因為你懶

我讀到第二個degree讀埋準備上岸
雖然完全唔會聯絡當年出貓既同學
但呢D人連消息都冇 你荒連讀書既少少時間都唔花既人會有咩成就
你GPA高有用咩
個人柒就點都係柒 冇得返轉頭

盡人事 聽天命
有啲係frd啲先會提下佢地
有啲知道講咗都冇用 就算數
我有時都覺得無能為力嘅自己好冇用 但我都唔可以點
唯有自己變強 再去改變
但如果所有人對唔公平司空見慣 温水煮蛙咁
唔洗好耐成個社會嘅道德標準就會瓦解
呢度都只會係個死城

真係好睇唔起呢啲人
尤其出完貓高分就串下人
低分就死狗咁冇曬聲氣歌啲

我初中個時都會出下貓
到高中同大學就唔會
唔識就唔識 好過鬼鬼祟祟咁
利申 大學exam永遠有班人成日舉手去廁所出貓

咪由佢串
自己呃自己之麻
咁樣打飛機chok成就感已經好慘
心裏知佢戇鳩仔咪夠

道德標準隨著時間改變而變
李世民弒兄殺弟，但係好皇帝，算唔算好皇帝？
當愈多人接受降低道德標準，你可唔可以獨善其身？
除非能夠有好深層哲學邏輯思辨，否則會活得好痛苦

利申：出貓作弊好耍家，雖然我會覺得對人唔公平，但無法抽身

比條生路佢地啦，佢地係呢啲咁既野先搵到自己微弱既人生意義

係啊 拎兩部手機歌啲囉
最諷刺final歌陣拎住獎學金嘅學生
竟然舉手去廁所 考完大家一齊同professor傾計
佢好意思話自己要keep住拎A先得㗎....
大家唔出聲 當然聽到咁professor都知咩事唔多講
後尾完咗大家留contact我就冇眼睇直接走咗
差啲想問 你咁都好意思拎獎學金？
如果係冇料都冇資格攞啦 冇咗咪用自己實力嚟過
有必要為咗一時嘅學費搞到自己咁cheap?
我唔知究竟歌個A定歌筆錢對你幾重要
但係成件事就係錯曬

見到major有幾條友
次次exam都舉手去廁所都知咩事

有次幾好笑 完咗測驗professor 問大家難唔難
有個出貓嘅又夠膽死話唔難 自己冇温過都識
測驗歌陣明明見佢噤手機噤到就滴汗咁
然後有啲同學已經眼火爆咁
條友終於有次比人捉咗 個朵臭曬
啲frd會講笑話佢咁都比人捉 簡直係出貓界恥辱

Sosad 但真係同情唔到佢地喎我

適時抽身好重要 幾時都話知錯能改
但知錯之後有冇繼續再犯
定係每一次都有藉口比自己再犯？
人好容易迷失喺錯誤嘅漩渦 麻木咗
覺得已經返唔到轉頭
但到頭嚟一切都係睇你自己抉擇

或者咁樣講，社會我分做四類人
真君子，偽君子，真小人，小人
我自己係真小人，深明真君子無可能打贏偽君子同小人，我寧願用自己方法達到成功，讓畀真君子上位，樹立榜樣好過。

認同出貓嘅人唔應該以成績自豪，應以為恥的。

當自己輕易用手段可以上到位
冇幾個願意落返嚟
我都希望你到時真係可以做到

睇來你天生讀書應該唔差而且個人都應該幾聰明，同埋冇咩遇過風浪，如果唔係唔會講得出咁幼稚既野

連登就係語氣會重啲先表達到
佢唔係幼稚 可能同我一樣太鄙視唔正當手段先咁姐
我完全理解到 連登文化都教識我一樣嘢
就係任何人都唔好輕易論斷人

落就未必喇，助真君子就會。
諗開啲喇，出嚟做嘢仲撚嘔心。

讀書我都差過 就係因為懶
香港以地區計平均智商冇top3 都top5
我真心覺得大部分你讀書既野真係唔洗點講聰明
可能除左少部分math engine account 我估未必個個適合讀
其他野當啲人拿住份source 堂都唔上就考到個試
咁都要出貓

只希望付出努力嘅人可以有收獲
唔想不勞而獲逐漸成為社風嘅主流風氣

講到出個貓係因為飽歷風霜咁，真係辛苦晒

可憎不勞而獲一早已經係社會風氣
係香港地有錢＝主流
睇香港d有錢佬 有幾多個係付出努力貢獻社會而有收獲？
咪又係呢度出下貓個到出下術咁賺埋賺埋

樓主咁諗唔係唔好
但認真係唔好動氣
見一個出貓report一個算 即使告佢唔入佢俾人調查 都嚇到賴屎下次唔敢隨便出

首先要放返係你地個目標黎睇佢地咁做係岩定錯
佢地覺得成績係心目中係值得冒風險去出貓
而樓主重視道德標準 當當正正
大家目標都唔同 所以都冇一個共同標準去判斷
你用你既觀念去理解佢地自然唔明架啦
理論上我係咁睇
如果硬係拉埋錢 名利黎講好似遠左啲
況且大家都仲係讀緊書姐

你講嘅冇錯 但你focus嘅點唔係我討論緊嘅嘢
你而家呢個例子係dilemma 講緊嘅係人性抉擇
而我講緊係為咗名利就用唔光彩嘅招數
呢啲名利本來就唔係佢地嘅嘢
佢地憑咩出矛招就將一切據為己有
希望我冇字不達意 講到我想講嘅嘢比你聽

咁我只係會睇唔起呢啲人姐
哪怕佢以後富可敵國 佢依然係我眼中係個可憐蟲

但本身佢地做嘅嘢就已經唔啱 跟本唔應該被理解
扼殺咗其他人平等嘅機會
可能就係因為咁睇
法律先會一直係有錢人嘅玩意
我唔否認你講嘅嘢冇錯
但名利或者錢呢啲瓜葛時時刻刻我地身邊發生緊
恕我態度要強硬少少 唔係啲人就話我一時唔一樣

你指嘅風險只係關自己事
唔知你明唔明我講乜
明就自然會明
你真係唔明就話埋比你聽

你而家呢句即係睇重一己私利
希望係你一時誤會 唔希望你現實都咁睇呢個世界
唔通任何有風險嘅只要承擔到都可以做？
殺人放火 偷呃拐騙？

我覺得你應該要承認左一個事實先...
世界本來就係唔完美 人同埋律法都係
既然係咁 人為左自己想要既目的 冒佢地願意冒既險
你所謂既其他人平等機會 已經唔係佢地既考慮範圍
並唔係所有人都會向住一個咁理想既情況去做
簡單啲講 都係人各有志姐
你唔甘心既咪告發佢囉 可能你個心會好過啲
你面對既情況根本成日就會發生
只不過係你接觸唔到 或者唔知姐

畢業見工有冇得出貓？ 返工做野有冇得出貓？
人生係咪出貓可以過到所有關？
姐係讀書咁易都唔成功 之後人生有咩位會成功左

由細到大都好注重道德

但又成日俾人話我懶係清高 扮晒嘢

推

我反而希望你將來出嚟做嘢，記得保留赤子之心，但千祈唔好因為良心而委屈自己。

坦白講
個社會有時就係咁奇怪
個個都話要道德，要有品
但實際上就不斷獎勵緊無品，唔跟規矩既人

學好就好難 學壞就好易

成日會比frd話：「你理9得幾多？」
幾心up 唉

好似打NBA咁 個個反而突登犯規
但我自己睇慣咗 明白犯規就係遊戲嘅玩法

最驚有日自己會為咗適應群體而都變成咁

你講嗰個讓座例子
讓係情 唔讓都可以係道理
的確唔應該要求人點做決定
但樓主個個係涉及唔應該存在嘅小手段/大手段
手段嘅存在對其他人唔公平
又會害咗使手段嘅嗰個人
如果害到樓主，或者樓主當佢哋係朋友
實在係有需要作岀提點

邏輯錯得好緊要喎
係咪出貓嘅人就代表唔會準備見工 ?
係咪出貓嘅人就代表返工唔識做野 ?

唔淨係講出貓，守規矩好多時蝕底嘅都係自己，根本冇必要
點解以前細個要教你守？你唔守我點搵你著數呀傻鳩

btw 樓主「歌」你老母

真係好幼稚 樓主活喺香港教育制度呢種咁撚on9嘅制度之下 當權者全部都係小人 你仲諗住腳踏實地做個清官 而唔係好似包龍星咁出術上位改變 或者好似天琦咁推翻制度 仲要同人講我鄙視你唔跟規矩

根本呢啲規矩就唔係人玩 樓主呢種懶係君子嘅做人態度得罪講句除左得把口喺度鳩up下 喺香港呢個局下跟本就毫無作為 無論對社會 定對自己 因為你連規則同傳統都冇勇氣去質疑 但又贏唔過贏到嗰班人 啫係同對住人地門口大鬧狗官一樣 on99咁